**21. – Ranunculus lingua** L. – //Grande Douve. – S//ouche vivace, stolonifère ; tige d'environ l mètre, dressée, creuse, rameuse, glabre ou pubescente au sommet ; feuilles très longues, lancéolées-acuminées, entières ou dentelées, demi-embrassantes, les submergées ovales en coeur ; pédoncules opposés aux feuilles, non sillonnés, à poils appliqués ; fleurs jaunes, grandes, longuement pédonculées sépales poilus ; réceptacle glabre ; //carpelles// en tête globuleuse, comprimés, carénés, //à bec large, court, //persistant.
Marais, étangs, fossés aquatiques, dans presque toute la France ; rare dans le Midi ; nul en Corse. – Europe surtout centrale ; Asie centrale et Inde. = Juin-Août.